小米IPO倒數一周 6招認購添勝算

距離本港「同權不同權」頭炮小米的公開招股倒數一周，本報綜合投資界意見，為大戶及散戶歸納6大投資攻略，增加投資者認購智能設備巨擘的中籤機會。

6大投資攻略包括：（1）提早借預留孖展；（2）集中攻港招股部分；（3）認購內地獨角獸基金；（4）全家總動員；（5）小注勝大注；現金抽股較划算。投資界提醒，投資者認購小米的同時，需要關注港元拆息（HIBOR）攀升對孖展利息的影響，以及小米定價的對應估值高低。

1個月HIBOR屢創近10年高位，銀行跟隨調高存款息搶客，有本地券商已預期大注認購小米的孖展利息有機會超過2.5厘。有專家指，臨近半年結及抽新股因素，本港息口勢必上揚，導致孖展息有升無跌，建議大戶提早向券商預留孖展及鎖定利息，避免愈遲愈高息增加成本。

對散戶而言，耀才證券行政總裁許繹彬認為「人海戰術」攻略仍適用，即增加認購人數來推高新股中籤率。但他形容近期新股掛牌後表現「雪上加霜」，平安好醫生（01833）更出現「贏股價、輸利息」的情況，考慮到小米有機會凍結孖展12日，拆息又持續攀高，以現金抽新股較大手借孖展來得划算。

▲ 小米將於6月25日公開在港招股， 市場現時預期中港兩地集資總額或達100億美元。

支那毒米股分貼錢比人，睇吓有無人要？

上次好醫生咁多人中招，今次睇下幾多人跟住跳火坑